26年來首起日本豬瘟 岐阜縣養殖場撲殺610頭豬

26年來首起日本豬瘟 岐阜縣養殖場撲殺610頭豬

2018-09-09 14:04
〔即時新聞／綜合報導〕中國上月爆發非洲豬瘟等疫情，日本農業部門今（9）日發布消息，指稱岐阜縣政府近日接獲報告，該地區一間養殖戶有80頭豬隻不明死亡，成為當地26以來首起豬瘟案例。

綜合外媒報導，日本農業部門指出，岐阜縣一間養豬場在上週之內，有80頭豬隻不明死亡。調查人員追蹤疾病來源後，表示死亡豬隻疑似受到外來豬隻感染，不過感染源與非洲豬瘟不同，這種病毒也不會傳染給人類。

日本家畜傳染病預防條例規定，若有養殖場內豬隻被感染，就需撲殺場內所有豬隻。岐阜縣政府也表示，今天一早出動2500作業人員，預計要將該養殖場610頭豬隻全都撲殺。

為避免瘟情擴大，該間養殖場半徑10公里範圍內皆被認為是危險範圍，同區域另外3間養殖場也被禁止出貨。這起瘟情為日本自1992年在熊本縣發生豬瘟疫情以來，時隔26年再度發生的案例。

唔好呀~~~唔好燒到日本

世界末日要來臨吧

香港應停止輸入日本食品

中國送禮